唔該睇睇光州事發前嘅歷史

見到泛民叫「be water」、「釋出善意」等等，呢度係光州事件事發前時間表：

5月15日：韓國全國民眾及大學生示威，要求全斗煥下台及解除戒嚴令

5月16日：在民主派政治人物勸說下，全國大學學生會會長在會議上，決定取消示威，目的相信是為了給予空間軍政府處理事態

5月17日：全國示威取消，軍政府氣焰加劇囂張，開始擴大戒嚴令及禁止集會

5月18日：光州事件爆發

btw以上資料係睇Happy Kongner呢個youtube channel，大家值得一睇

最後學生搶埋軍火都係輸喎